林鄭回應昨麗港城居民叫囂：理解造成不便 但不應惡意針對工作人員 更不可訴諸暴力

行政長官感謝市民配合強制檢測行動
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
行政長官林鄭月娥今日（二月一日）感謝絕大部分市民配合政府為防控疫情而採取的強制措施，並強調政府會對違規情況採取嚴格的執法行動。

林鄭月娥說：「政府在抗疫期間採取的強制措施，都有其必要性，亦有其法律基礎，違規即屬犯罪，亦有明確的罰則。無論是強制市民接受病毒檢測或限制商業或個人活動，我們希望得到市民積極配合，以取得預期的成效。」

「我留意到在過去一周的四次『受限區域強制檢測』行動及相關的執法中，絕大部分相關市民都充分合作，以今早完成在麗港城第五座和第七座的行動為例，沒有發現有居民未進行強制檢測；早前另外三個在佐敦、油麻地和北角的『受限區域』的執法工作，則分別識別了約200名、14名和15名違反強制檢測規定的居民。」

「我對市民的諒解和配合表示衷心感謝。政府各部門會繼續總結經驗，做好有關行動，務求減少行動對居民帶來的不便，並有效地盡快遏制疫情，讓經濟活動及市民生活可以逐步回復正常。」

對昨晚有政府人員在執行限制與檢測宣告行動期間遇襲受傷，林鄭月娥向該人員致以慰問，並譴責施襲者的暴力行為。

林鄭月娥說：「香港是法治社會，暴力行為絕不能接受。政府執行檢測行動是為了保障公眾健康，亦已盡力減少對市民造成不便。如市民有疑問及意見，可通過不同途徑提出，不應惡意針對工作人員，更不可訴諸暴力。」

政府各部門會積極執行防疫規例，包括在須進行強制檢測的大廈出入口查核住客的檢測證明、就處所有否違規營業或遵守有關指示進行巡查、在公眾地方執行有關佩戴口罩及禁止群組聚集的規定等。

完
2021年2月1日（星期一）
香港時間14時23分

叫加油好暴力？

依家邊個暴力呀on9

where

黑警 警暴 暴力啲

叫都暴力？
衰撚過紙造嘅

用把口都暴力

講句野 叫暴力？

講2句又暴力

食撚屎喇

//如市民有疑問及意見，可通過不同途徑提出//
到醫護罷工爭取封關就話人極端手段唔會得逞

黑警搞到大肚婆小產咁又暴唔暴力？

叫下就暴力
咁強姦一定係調情啦

叫囂很暴力

收皮啦仲係2015咩 郁下就暴力

只容許黑警暴力

又想借啲意將無啦啦俾你搞嘅市民形容為暴徒

佢講到人哋平心靜氣咁講佢會聽咁
齋講未又係當人耳邊風，過去年幾有眼睇啦

班藍屍收下把口啦，好暴力

有法律基礎?
屌你老母啲濕鳩法律你窕既 就算聽日殺人放火都可以有法律基礎架啦

叫加油暴力係邊？

玻璃心靈

有咩途經
封左回港易未

昨晚約11時，一名27歲男子在藍田麗港街27號第7座對開的臨時採樣站完成檢測，並到臨時登記處登記個人資料，期間該名男子懷疑情緒激動及表現不合作，並以硬物襲擊一名24歲女公職人員。該名女公職人員口部受傷，清醒被送往聯合醫院治理。人員經初步調查後，拘捕該名男子涉嫌襲擊致造成實際身體傷害（AOABH）。案件交由觀塘區刑事調查隊第一隊跟進。

追打共狗

抵撚死

Cls

特區政府 專職擾民

工作人員惡意針對又點計數

叫又暴力 警察打市民就忠xx毅？

乜柒都暴力

隨意監禁市民就唔暴力

警察打撚到市民眼都爆埋，呢 D 唔係暴力係咩。

協助暴政禁錮市民，抵打啦
24歲有人唔做去做公墓狗

打尻你再話你暴力

DLLM 依家邊撚個暴力? 你呀仆街

柒婆，收到你既提醒
大家明點做

你㩒得住差佬d暴力至出黎講啦

屌你咪屌你囉
無叫你去和合石執骨偷笑啦

又吹水玩抹黑
而家邊有人敢攻擊皇軍呀
講句野都比人告

語言暴力,心靈受傷

佢話遇襲受傷喎

有狗受傷咩？

食屎啦狗乸

林鄭係班狗既狗

呢三萬曱甴

又老屈人襲警

暴你老母咩臭閪